Ette tulli se Nekrutis tähhendetu Hindrik Wiks, Jaani poeg, Ahjamõtsküllast, ja pallel ülleskirjatada, et temma omma Welle Petrega, kes praeaigo Ahjamõtsküllan Wiksi Tallo Perremees on, nenda wiisi lepnu on, et se Peter peab sest Rahhast, mis 70 Rubl. on, nink kedda Hindrik Petrele hoida andis, eggakörd, kui Hindrik sedda nõuab, Hindrikule, kes kohha pääl ta eggakörd ka peab ollema, ni paljo saatma kui Hindrik tarwitab.
Peter Wiks, Jaani poeg, ja Hindriko Welli sai ette kutsutud nink temmale ettloetud, mis üllewan saisab ja ütles wälja: et se just neide löpping on ja lobbas sedda täwweste täuta.
Et se niida on ja tautetd saas, kirjotiwad omma käega sia alla:
Hindrik Wiks, Peter Wiks  jäi teggimata
Jaan Koor XXX Hindrik Sikkut XXX Peter Issakson XXX
Peter Akkert XXX Josep Adoson XXX Johan Laan XXX
Jakob Naggel XXX
